💳 信用卡討論區 (57) 迎接年尾消費旺季 發問前先睇 #1-#4

小屍仆街死

信用卡交學費教學請睇#4教學區

目錄

#1 FAQ

#2 集中討論卡種

#3 大學生懶人包

#4 教學區

借定唔借，還得到先好借！

世上冇免費午餐
學賺回贈前，先爬文做功課

#1 FAQ

Q：年薪 $1,000,000 申請咩卡好？
A：八達通卡

Q：想求 Member-Get-Member (MGM) 推薦連結應該點做？
A：留低自己嘅聯絡分式 (e.g. Telegram)，重申本 post 嚴禁貼 MGM link

Q：點申請年費豁免？
A：(1) 先致電年費豁免或客戶服務熱線 (2) 如未能豁免可考慮取消信用卡
(收年費後一個月內取消，卡行一定會回水)

Q：邊張卡啱我用／回贈高啲？
A：消費習慣因人而異，請自行比較

Q：邊張卡 O! ePay／PayMe／WeChat Pay／支付寶HK 有分？
A：Google

Q：八達通自動增值 (AAVS)、網上繳費用邊張好？
A：睇#2集中討論卡種

Q：迎新／推廣嘅里數／積分／回贈幾時先有？
A：睇 T&C

Q：點解有啲卡你地唔講嘅？
A：狗也不屌

實用 Link

💳 信用卡討論區 (56) 貼link搵食過主 年費免問 大學生發問前睇#1 1001開post

Apple Pay: 特約銀行和發卡機構

Google Pay： 合作銀行

Samsung Pay: 參與的銀行、發卡機構及卡網絡

TTRate

#2 集中討論卡種

Asia Miles

- DBS

Black World Mastercard：本地 $6/里、外幣 $4/里、AAVS $12/里
門檻：年薪 $240K／大專生 (需先申請 COMPASS VISA，詳見 #4)
弱點：DCC 冇分

- HSBC

Visa Signature：最紅自主獎賞 $2.78–4.17/里、網上 $4.17/里*、AAVS $25/里
其他：最紅自主獎賞 $4.17/里、網上 $4.17/里*、AAVS $25/里
門檻 (Visa Signature)：年薪 $480K／$600K 資產
門檻 (金卡)：年薪 $60K／大學生
弱點：唔中最紅自主回贈率低

- Standard Chartered Bank

Asia Miles：$6/里 (AAVS)、食肆／網上／外幣 $4/里
門檻：年薪 $240K
弱點：DCC 1% 手續費

Avios

- Dah Sing Bank

BA: $6/Avios (AAVS)、外幣 $4/Avios
門檻：$150K
弱點：Apple Pay / Google Pay / Samsung Pay 簽賬唔計迎新

- DBS

Black World Mastercard：本地 $6/Avios、外幣 $4/Avios、AAVS $12/Avios
門檻：年薪 $240K／大專生 (需先申請 COMPASS VISA，詳見 #4)
弱點：DCC 冇分

- HSBC

Premier：最紅自主獎賞 $2.78/Avios、網上 $2.78/Avios*、AAVS $16.67/Avios
門檻：$1M 滙豐卓越理財資產
弱點：門檻高

積分類

一般可兌換 Asia Miles / 現金回贈

- Bank of China, Hong Kong

i-card：網上 10X、手機付款 10X
門檻：年薪 $150K／大專生
弱點：10X 每月上限為 $1,111.12

- HSBC

Visa Signature：最紅自主獎賞 1.6-5.6*%、網上 2.4%、AAVS 0.4%
其他：最紅自主獎賞 2.4-4.4*%、網上 2.4%、AAVS 0.4%
門檻 (Visa Signature)：年薪 $480K／$600K 資產
門檻 (金卡)：年薪 $60K／大學生
弱點：唔中最紅自主回贈率低

- Standard Chartered Bank

Simply Cash：本地 1.5%、外幣 2%
門檻：年薪 $240K
弱點：累積回贈滿 $50 方可兌換

#3 大學生懶人包

(以下所有卡都用學生證／Share Limit 大法就開到)

Part 1 : 現金回贈類

· BOC i-card + 中銀雙幣卡<大灣區一卡通>
· HSBC 滙財金卡 - 學生卡
· ICBC 宇宙星座卡
· 安信 EarnMORE 銀聯卡

用法

BOC i-card：每月頭 $1,111 拍卡 (Apple Pay、Google Pay 都計)／$1,111 網上 10X 分 (4% 回贈)

BOC 大灣區一卡通：每月頭 $2,500 閃付 4% 回贈

HSBC 滙財金卡 - 學生卡：「最紅自主獎賞」簽賬類別、網上及海外簽賬：2.4% 獎賞錢回贈

ICBC 宇宙星座卡 / 安信 EarnMORE 銀聯卡：補位神卡
以上所講嘅類別以外嘅簽賬，就靠依兩張
收銀聯就簽 EarnMORE：2% 回贈
唔收就簽 ICBC 星座卡：1.5% 回贈

同場加映

BEA i-Titanium：月份簽賬滿 $1,800，當中網上簽帳有 3% 回贈
(經常簽網上過 $1,800 可考慮此卡，有 DCC 手續費)

Part 2 : 里數類

(以下只講 Asia Miles，Avios 另有 DBS BWM 及大新 BA)

· American Express Cathay Pacific Elite Credit Card (CX AE)
· BOC i-card
· DBS Black World Mastercard (DBS BWM)

用法

CX AE : 本地 $6/里、海外 $4/里 (可入 lounge)

BOC i-card：每月頭 $1,111 拍卡 (Apple Pay、Google Pay 都計)／$1,111 網上 10X 分 ($1.5/里，有兌換手續費)

DBS BWM : 本地 $6/里、海外 $4/里

#4 教學類文章

DBS 開 Black / Eminent (共用信用額)

條件：成功批核任何一張 DBS 信用卡，並已啟動 DBS iBanking 網上理財

Step 1：登入 DBS iBanking 網上理財

Step 2：於信用卡一欄，按「申請信用卡」

Step 3：短訊認證後，便可選擇想申請的信用卡類別

中銀開大灣區一卡通 (共用信用額)

條件：成功批核任何一張中銀信用卡，並已啟動網上銀行

Step 1：登入網上銀行

Step 2：於信用卡一欄，按「申請信用卡」

Step 3：選擇「中銀雙幣卡大灣區一卡通」的雙幣鑽石卡並按「申請」，再按頁面指示完成

繳交學費回贈

持有恆生大學聯營信用卡 (中大，城大，浸大，恆大)

請參考 “中大資訊” Facebook Page 教學

Step 1：登記「高達5x Cash Dollars自我增值獎賞」

Step 2：登入個人e-Banking 繳費

鳴謝：中大資訊Page

其他信用卡

常用繳費信用卡 (接受大學生申請) 包括：
1. 恆生 enJoy (0.5% Cash Dollar)
2. 中銀 i-card (0.4% rebate)
3. HSBC 金卡 - 學生卡 (2.4% RC/一年$400)

恆生 enJoy 繳費方法請參考 持有恆生大學聯營信用卡 Step 2

中銀網上銀行繳費步驟：

Step 1：登入網上銀行

Step 2：於「信用卡」一欄按「繳付賬單」

Step 3：按「繳付新賬單」

Step 4：按頁面所示輸入繳費資料

而家里數卡唔玩囉
燃油附加費唔抵玩

lm

咁其實又唔關事既
你真金白銀買都要比

Reward u嗰88000積分好似冇乜用咁 我有110000積分但去台灣都要加錢

留名

信用卡撚最後清泉

咁快睇到

留明

東海堂無優勢
而家銀聯30減15 抵d

今日經過想買, 有銀聯但冇閃付

加唔加到落apple pay到？
Apple pay都得
閃付成日失敗柒到後面一堆人等比錢
反而用apple pay就唔洗柒

淘寶係所有野 ？

啱啱試咗用 Alipay HK 畀錢冇 2X 換
睇嚟要用返佢網頁平台

你真金白銀買都要比+1
仲要間間都幾狼
睇唔出減機票空間 JL ANA

坐HKE 就好D,遲D加,又平D

註:
1.Android Pay不適用於信銀國際中國國航雙幣信用卡

啫係要直接用網站版加信用卡俾錢？

淘寶app係咪用唔到hsbc vs
我入card number佢話唔support

Citi 新PremierMiles信用卡

屌 點撚解citi 張張卡都中咁撚柒 邊個設計㗎屌

閃付而家快咗好多 dont海堂一拍就ok

hsbc 銀聯可以加 apple pay

另外大貓又有特選 (Visa)
每個月超出個人目標簽賬額
有額外 2% RC (每月 RC$200 max)
推廣期去到 2 月尾

更正係每月 $300 RC
交稅好似都計合資格簽賬

用開匯豐碌外幣好似唔太吸引

屌佢啦匯豐 冇一次特選收過

我前日都收到hsbc信。
不過係萬應錢

最基本卡都有2.6% 冇得輸

呢個唔使睇 只係補返個來源俾你哋知 佢錯都唔係第一日嘅事

佢主動加額俾你？你張卡用左幾耐？

雙11+最紅網上+賞付款

同美國 citi premier 一樣

有無人知asia miles個熱線要幾耐先打得通

去東海堂我寧願用銀聯或者ae promo都好過佢

Citi官網都轉左啦

轉金屬片切蘋果

Ae白金都切唔到啦 擋子彈算啦

淘寶都冇優勢

今年 5 月開嘅 Advance Visa
戶口係大學畢業免 5 年最低結存個隻

由即日起至2019年2月28日，憑Citi VISA信用卡於本地網上或以外幣作單一簽賬滿HK$1,000並達指定次數，即可賺取高達HK$600回贈！另累積外幣簽賬滿HK$20,000可享額外回贈，兩個優惠同時兼享高達HK$1,200簽賬回贈，讓您盡享網上及海外購物樂趣。立即登記

要以上LINK登記

real?
張晶片係舊？好大

大貓 最紅係唔係11月重置？

上網見佢 已經係登記緊19年

如果依加去開卡 食埋11月果個 萬寧 姐係應該下年都要係賞家居 ？

本身諗住申請大貓信用卡出xs食埋衛訊個獎賞錢
9月申請 10月31先收到卡 衛訊個優惠又完左
依家諗緊星期日去買定等開埋戶口+登記埋最紅獎賞先買 大家點睇
如果後者又要等到下禮拜六，唔知部電話捱唔捱到

東海堂係hsbc 卡應該係邊個類別？
本身張卡係all in 飲食 但之前買野無計到5x

即係 Bakeries 唔係食肆，六大都唔中

大家用唔用到oepay?

學生果陣信用額得一萬，而家出嚟做嘢有入息證明
一個星期前同中銀申請咗加大信用額
係咪應該唔會咁快批到?

11 月至 12 月尾應該冇得申請

中銀好柒耐 我兩個月前申請加 冇消失
谷鬼氣 冇再用過支銀卡

用緊中銀信用卡買月供股票儲積分, 想cut卡都唔得
但得果一萬信用額真係on99, 差唔多月供扣數之後就要即刻找一次數咁濟

用到

中銀又唔駛年費, 唔用都攞係度, 佢計年資架

我反而覺得靚喎

衰在批卡耐呢，屌

支銀卡要等幾耐先至cut卡唔洗罰手續費

citi張八達通信用卡難cut過有線
8月cut左次 上佢ebanking睇仲有個account
頭先打去cut先cut得到

想開恒地會，係咪應該先開 i-card，然後 share limit 開恒地會？(有中銀戶口，冇佢嘅信用卡)
之前試過直接申請恒地會 rejected

請問ICBC 宇宙星座卡係咪1.5%現金回贈payme係咪照樣回贈？如果交保險費有冇？

多d rc 1:2 plz

yep

payme無

呢張聯營卡我唔知
但上一個POST，有人話就算share limit，都等咗至少兩個星期

人工用支票出係咪唔會申請到信用卡？
冇糧單個d

等唔係問題，唔係等佢張卡用，明明見到我有用月供股票都唔批嗰下

增值任何錢包都冇回贈

唔玩網購嘅，中信玩埋今個月可以收皮了

即係唔開好過開？

呢張除左供股仲有咩用

oh 咁依段時期新開 無左18年度最紅自主？

係
每年 1/1 ~ 31/10 係登記期
不過實際上 12 月尾已經可以 reg 定下一年
(佢聲稱 for 現有客戶, 但其實佢唔分)

今朝先換完，英文即通

升做diamond咪快啲

我前排星期六中午1點零2點咁上下,打咗2次就通

有日平日工作日，下晝2點幾打，等到7點幾有人聽

咁咪衰過渣打simply cash 不了

係， 用渣打啦。

可以正常登入

連續三期中大貓特選

啱啊啱啊
所以有卡嗱嗱聲cut、冇卡就咪鬼申請
乜都用哂渣打Simply Cash就得

你係電話系統查詢定直接問CS？
你幾時申請？

繳費黎講 Boc icard定dbs bwm好d

payme yes

有無人用唔到渣打個CASHBACK system
成個月都話服務暫時無法使用

要入 e-banking 再入 360

black 繳費係咪 0.8%？

已經係 都係唔得
好心渣打比D 錢落去搞下IT

得幾皮limit都開到

低能一問

點樣可以將HSBC信用卡入面的錢，入返去自己個儲蓄戶口。2個都係自己名，ON99入錯左戶口

學生身份 一萬蚊額
有 i卡之後 share limit 開到曬 恒地VS／SOGO VS／旅遊賞VS

打上去，兩日後會退翻落儲蓄

原來dbs冇回贈 icard好似有

我有

個ebank app好廢

we7可以,支那寶唔得

We7好似可以一個中級一個高級

Thanks , 想搞多個帳 自己轉帳刷分者

Thanks

用同一身份證開既兩個帳號會共用五千額

即係只可以刷2500？
咁可唔可以用澳門身份證開第二個戶口
澳門好似都係用香港版

究竟係咪碌得多先無特選嫁
平均一年都碌到接近150-200k

但一次特選都無

今日topup payme 1次過3000
又食唔到

有冇巴打依幾日預計到行程既 出晒機票未

今日last day 出左4套 香港 台北round trip, 出到第5套過左12點

用 avios 個charge 已經即要比多292 (econ/p y) 387-->679, (J) 457-->749

收到pm 特選 5300以上 外幣2蚊里
差d掉柒左封信 配合依個優惠 應該抵過hsbc vs 如果洗到2萬

用支那寶, we7嘅睇路

快d cut晒d信用卡佢啦
只要你信用卡資料外洩
大把途徑比人盜用

諗住封印張 Citi Cash back,
用左 DBS Eminent 一次過增晒，
仲要今個月有其他網上野簽，蝕晒。

俾200000av你都冇用
根本換唔到

我9月30日晚申請，10月2日補交齊文件，今日啱啱好一個月

啱啱打上電話系統，終於「接納」我嘅申請，而且「好快」寄出我嘅新卡
今日係星期五

點解咁講
本身唔係aim 旺季

睇你換咩 日本 有時唔係hot season都無位

台灣就大把 尋日先開完4套

用緊enjoy儲cash dollar真係好慢

可能飛英國大把位

想換ecorn 就麻麻
揾番hkexpress peach 可能仲好D

biz以上都麻麻地
日航連税要俾成9xx+
CX平少少嘅

如果以後機票又劈價就更....

當然你儲avios可以儲幾年，到時可能又無燃油呢

Avios用黎出單程J, AM出假單程Y

可以影黎睇下？

屌佢老母BOC
打去查詢信用卡批核情況，駁咗去總台
總台又話Check唔到，要留電話覆我；覆我查詢可以加急，加急咗2日內覆

屌你咩，查詢都要2日，仲要加急先2日

Dbs打過電話黎但好快cut左 打唔打返去

算，唔撚理佢，反正其他已批

點樣chok大貓特選外幣優惠

大新乜都計

又未決定去邊, YEN又未係好抵, 用唔著WO

換鎂

攞黎買美股

中銀起麻等兩星期(工作日), 你先見到網銀有 update 話批緊

過多個半星期，正常就批。

夜晚會收到 email welcome pack

再等一星期收卡

正垃圾

各巴打，想問問
喺萬寧用支付寶（用渣打Simply Cash）俾錢買嘢，
符唔符合迎新嘅合資格簽帳？

申請左兩個幾星期
咩春都無收過
期間打過上去，話搵人覆我，但過左一星期都無人覆

唔係要直接用卡咩

你似用左經支付寶

咁不如直接用卡找啦

我直接係淘寶到app禁架喎
冇禁過支那寶

已經簽咗

App 好似唔計，要網上入卡資料嗰種先計

App計
但佢會唔會由Ali app入淘寶 app?
出ALI咁怪

btw 東海堂HSBC 好抵
25折?🤔

我由手機淘寶入
有冇得搞?

未收到信 但打登記熱線會知自己中唔中
我中個隻 T&C:

諗起手機淘寶會跳去支俾錢
都係唔好用好D

遲d支那同we7同銀行信用卡連動比優惠時未又成班港9乘乘出賣資料

可以
所以我好多account

我睇北亞北歐全部任換播

計
完

大灣區已批

我真係恭喜你啊

6/10到而家 幾日前打過上去轉urgent

都快過我少少，我9月尾網上申請
上星期都打過去轉urgent👎

仲要去分行攞 又唔知要等幾耐

我揀果間分行係我返工附近，離500米都冇，朝早冇乜人排隊
不過斷估就算收到信都係星期五夜晚 星期一先有得拎

10月頭申請 DBS BWM, 仲未批

聽日落去分行問下先

本身有冇dbs卡？

上禮拜五申請 今日寄到嚟

冇

咁快

有 就1星期搞掂 冇就1-2個月

屌，記得有巴打分享話夜晚打上CS大機會有人聽，於是試吓。真係勁快有人聽，今次唔駛hold我就一對就對咗勁多資料。。。

原來今日批咗，但係張卡仲整緊

居然一早一晚收到兩間銀行信用卡獲批嘅消息
不過竟然一個SMS/電郵通知都冇

啱啱打咗上去CS問，原來我都今日批咗

我問可唔可以唔等封信就拎卡，CS同我講咗張卡大概到分行嘅日子。佢建議我可以先打上去同CS確認張卡到咗分行未，如果到咗就帶身份證同3個月內住址證明去行分拎卡。

仲要住址證明

等左幾耐？
有無打過上去追？

大概幾多日前打上去？

Citi張premierMiles轉左樣？

都成個星期前

都算係咁
希望快d到我
巴打批左之後有無收到通知？

我都係打咗去mark urgent，一星期後批
批卡後冇收到任何通知，要自己打上去問

係多過一星期
上星期三打，今個星期五批

Okok 咁我再等下

啱啱check email見到個迎新pack

真係好，恭喜巴打

有無巴打知icbc呢個100蚊rebate係咩？
半年前嘅簽帳完全無印象

好快就收到 有冇巴打知道幾時可以落分行攞卡 會唔會有通知？

愛購港澳

唔該曬巴打

有信通知

我問CS可唔可以就咁落分行，唔拎封信，大概幾時有，答覆係張氈應該下星期中後寄到分行

又要等 唉

等左咁耐
唔差在啦

icard係咪收咗皮？
中銀無卡係咪應該申請大媽區食迎新？

屌我以為自己留言 依家冇一個商户有匯豐推廣

HKBC 金卡，淘寶，出街支那寶，Apple pay計唔計迎新

收咩皮?

開到
但點解要咁做？
佢張主卡回贈冇咁高？

可以跟最紅類別食回贈

大貓學生卡係咪做唔到簽賬分期

我依家連Welcome Pack都未有

應該下星期內有卡嘅，要去分行排隊啫😴

好唔爽

張卡申請左宜家差唔多夠一年, 有拎到佢個迎新, 想CUT卡既話係未要等佢月結單收年費個時先CUT得而CUT左又唔洗比年費 ?

其實係唔係打上去就免到年費？

有無顧過批都未知批左未既人既感受

你開果張附屬卡會同佢張主卡同一類別

I know that feel

唔係批咗啦咩

係咪淨係得呢個通知先知道批左？無其他？

善用HSBC附屬卡合力賺到盡

如果預計已選類別簽得爆10萬，開張附屬卡俾屋企人咁屋企人果張(每張)附屬卡就有多10萬Quota(原則: 按身份證計算每年10萬Quota)
如果兩公婆有幾個類別(如食飯+海外)都經常簽，可以:-
(1)老公(主卡)押5X落賞世界→老公名下賞世界有10萬quota
(2)開附屬卡俾老婆(老婆張附屬卡自主類別可以選擇同老公唔同)
(3)老婆(附屬卡)押5X落賞滋味→老婆名下賞滋味有10萬quota
(4)咁以後海外商戶簽賬就由老公張主卡簽，食飯簽賬就由老婆張附屬卡簽
咁樣就2個類別可以各自用唔同卡簽啦！儲得快好多架！

From Mr miles🤔

呢度有無人入開油？有邊張卡介紹
上個月我用hsbc賺5%paywave回贈
今個月唔知用邊張好

但當我同佢都有VS 咁咪無用囉

你用咩油卡? 可以用信用卡俾錢?

Ebanking

有無人tag and go交唔到卡數
出ref 0301

無HSBC戶口網上申請左學生卡
今日拎左想搞e-banking ac發現要atm pw
張信就話activate左張卡會寄個密碼黎

但上網搵到兩年前好多都係無戶口+網上申請
係唔會寄比你因為網上張form無得揀要開atm pin
(但明明有得揀話未用過HSBC產品，姐係一定無atm pw啦)
要落分行填form等多個禮拜寄新卡比你
再activate先會寄atm pw

想問呢個情況係咪到今年都係
上黎問下先再疊埋心水落分行

同埋想問寄atm pw係寄信定email??唔想再等信

銀聯雲閃付部機係唔係好易有問題
今日畀錢個時部機一直連唔到線，要換後備機，個staff就話部機三日唔埋兩日就有問題

Esso smiles 逢禮拜二三平$2.5

收到ae半島金charge, 希望下年變金屬卡，見老美都轉左

pish

用icard?

btw, 你拍卡係俾張卡職員叫佢拍? 佢會唔會同你碌左佢?

早過收email知道？

迎新條款咪一樣咁寫
咪又個個

我以前係無戶口就咁網上申請信用卡
申請過程有得比你揀要唔要atm密碼
如果無揀到要就要cut左張卡先可以再申請返
唔可以就咁申請返密碼
無論card center定分行當時都係咁講

Activate左之後兩三日就直接有信到架啦 唔洗咁心急

利申：兩個月前開左呢張

應該同步？

Icard上限$1000好易爆
我諗緊大媽區係咪都得 (上次唔記得問收唔收銀聯）

佢好似淨係碌張油卡 同埋我見好似有paywave logo

大媽我只係玩轉賬, 唔會用黎拍, 無選擇嘅寧願用返啲2%卡

大家scsc批咗後幾耐喥收到卡？

幾日

唔開半島白金？

消費習慣,半島白金D野用我用唔到,AE白金半價美心又係攪笑用,唔覺美心好食

金卡夠我用, 延長保養服務

如果只係儲里數既話
DBS black 定 BEA flyer world好啲?
(已有國泰AE同SC asia miles)

我五日

呢張卡好似就係冇乜優惠
同綠卡好似冇乜分別咁
但年費又貴o的
可以R到免年費?

推一推
tag and go會唔會bam人

Thx
但巴打係咪都係本身無匯豐戶口？

Scam卡 出iphone/課金食唔食到迎新

綠卡冇延長保養服務，6百蚊年費打算比

批卡最快係咪citi
新客30號晚申請 1號收sms話已批 今日3號卡已收

星期3批, 今日啱啱收到到, 真卡好型

Citi 邊張

你有SC AM仲要D卡係清一色儲AM
張Dbs基本上毫無用武之地
除咗食迎新之外

Clear咋 見佢限時迎新簽10000有1600幾抵 簽完迎新就可以封塵

但呢張嘢係人都申請得

citi係幾快
20號下午開卡 26號收卡
現有客戶

我新客，30號晚申請，係即批（初步批核兼有信用額）
31號叫我補交資料，1號交咗
打上去CS話應該好快收到卡

其實真係好快

咁唔知我尋日問老母攞Mgm申請pm幾時會有結果呢

粵港澳灣區萬事達卡：無限次免費機場及高鐵貴賓廳服務

金沙時尚萬事達卡、萬事達卡公司卡、AXA安盛萬事達卡：主卡及副卡持卡人將各獲得 6 個點數，可享受最多 6 次免費機場貴賓廳服務 (每次扣 1 點) 或 12 次 免費高鐵貴賓廳服務 (每次扣 0.5 點)

持卡人可攜伴體驗機場及高鐵貴賓服務，但不得轉讓或轉借他人。對於有免費服務次數限制的客戶，根據攜伴人次扣減本人免費服務次數；不限服務次數的客戶全年最多可免費攜伴使用 6人次機場貴賓廳或 12人次高鐵貴賓廳 。

登記：

正
回程有得入lounge了

有機會

回程仲入去做咩
返屋企沖涼好過

有金沙卡
btw覆上面巴打，回程係外國入lounge

之前申請左大貓vp，ｅ家都未破處

渣打 x 百老匯 抽到 5%

其實可以唔申請信用卡住
等下年年頭開波先至睇下有冇需要申請一張新嘅信用卡
互補自己手上d卡
太多野玩到年底就完

10月6號收到sms，幾時收到卡？

大貓中特選，簽$5100

早你一日申 上星期打左去改urgent
唔知今個月會唔會批到

我都係5100

3000

2700

唔知咩質表
可以帶fd入lounge 咁好

其實好似無咩吸引 對於pv
自己個額係＄7400
要over 第＄7401個d先開始計2％
要食盡就要under 7400個d中自選類別

學生12月聖誕諗住去台灣,有enjoy,CV,tap&go,係咪咩lounge都入唔到?
同埋想問下唱錢係埋銀聯海外提款最平?

- 坐 business 入到 lounge
-

淨係想知八九十月果份幾時先收到

First都可以

仲處理中，那有卡
reject信都冇

駛唔駛咁耐呀

痴線諗住去建行拎cash之後話要等3個鐘

我10月3號申

但我得1張卡

Citi又有email過嚟叫我補交資料
星期日寄嚟，打上CS又線路繁忙
係條街行緊、搭緊車打去，嘥咗30分鐘

終於有一次通，又要我對一次身份證，點知電話收唔到，又唔想公眾地方大大聲讀身份證號碼
叫我補交資料又唔撚一次過，人地30號晚申請果啲已經收咗卡啦

屌申請一張信用卡點解仲難過Cut有線㗎

其實佢地今日咩事？點解要去分行攞錢

邊間
我未去
打算去沙田

今日建行system update用唔到建行卡 所以就比每張卡拎最多1萬cash計積分又唔計現金透支

我去銅鑼灣 我估咁多間都一樣

$5,600

我中特選但每月要簽16k on99

申請左dbs 成個月都話批核中, 到底要搞幾耐

平時每個月簽幾多？

到時show晒咁多張卡比人地睇咪知入唔入到

tap n go入到

一個月

我想問下
如果AE卡迎新 簽帳要求要$5000蚊
去超市/百貨 全買現金卷 計唔計入 個$5000蚊零售簽帳?
原本想申請黎買野 點知個網店唔收AE卡....所以依家睇下點用

黎緊要簽20萬港幣，可以開咩卡食迎新? 已經有hsbc vs, citi cashback, sc am, sc simply cash, AE CX

不嬲儲am
前後幾年儲落二十萬里左右啦我估
am而家玩野
我想轉儲avois/現金回贈

咁我應該開邊張卡好

手持
HSBC VS
CITI PM
SC AM

唔該晒

ASIA MILES 可以換apple products 但係avios 就唔可以換返products 局住要換飛，好似唔太抵咁
想問下avios 有無得換gift cards 個類？ 定一定要spend on air tickets hostel

開Premier

HSBC 張 Premier?
持黎每年avois食bonus?

黎緊會同屋企人去海港食晚飯 2.5k. 手上有中銀/渣打/東亞 邊間最大回報?

20萬？ cls
am 玩咩野？

想問我用 avios 換左機票 換果時填左個名only 冇填passport 想問到時拎email 去cx 櫃位就換到機票？
Ps第一次換

yes 暫時無乜邊張 好過 HSBC VS 碌完用Premier換

大家玩DBS BWM 係儲住DBS dollar 玩igo rewards 又得 定係全all in 里數？ 因為呢家換avios 有30％ 多d 好似又真係抵d咁 過左又未必有咁樣玩既野

唔對你身份證一陣又話保安差

屌 原來30％ 已經無左 仆街～

想問 HSBC 既獎賞錢係唔係可以用黎交卡數? 即係唔一定要指定商戶

唔係話保安差，係唔知攪乜鬼，最後嘥我時間

晏就終於接通CS，CS話係系統自動發出嘅電郵，話唔洗補交資料喎

恆生enjoy card

THanks

Citi係咁 你申邊張卡？

入 booking reference 可以改護照 no
到時櫃台都入都得 名啱就得

iPhone XR 64GB 要用 133,400 Asia Miles 換
正價賣緊 $6,499 = $0.49/mile
有得畀你換都唔會咁蝕

換呢d基本上係俾miles就過期嘅人用~~

咁又係 除非近來都拎唔到假去旅行

Clear

本來想笑 你
自己發現就算
你睇下係咁屌都all in左

igo全包55折+50
如果坐特價ecron 睇下以後-150出咩價

sc街霸會送多d咩？

換左96dbs dollar 咋 但用2個acc 玩 bmw
所以無得mix埋黎用咁

咁igo無, avios 用家庭acc mix

如果想坐biz/first, 其實唔洗諗

想問hsbc visa signature 要幾耐批
差唔多兩星期都無回音

想知點解推sc 唔推中信
後者有2%

迎新同各類商户推廣都較好

中信 2％ 只限首年
過左首年無咩優惠

仲有額外回贈要等3個月

AE細頭+大頭

我呢家係用緊家庭acc mix 但淨儲avios 好似好逼到自己無咩選擇 其他大家係咪要用里數先一次過換 定係有優惠先換 例如之前既30%

有需要會
無需要换票,唔會無優惠去入
包括AM

好 咁我繼續儲住d dbs dollar 先 唔該晒

中信：
1. 迎新簽$3000回$300，得10%
2. 額外簽賬1.45%回贈只限新客＋首年
3. 基本回贈、額外回贈計算方法分開，而且額外回贈要3個月後先入落戶口
4. 八達通自動增值2%回贈，12月1日玩完，跌返落0.55%
5. 網購額外3%回贈，要當月簽賬滿$3000，而且回贈$100封頂

渣打：
1. 迎新簽$1000回$1000，100%回贈，兼且參加抽獎最少回多$100
2. Payme計1.5%
3. 八達通自動增值1.5%，中信（安信出年）冇咗2%後渣打1.5%最高
4. 張卡有兩款揀，而且靚過中信

Why not both?
兩張都有野玩

咁佢問點解推渣打而唔係中信

其實係兩張都有補位作用，不過唔玩網購嘅話，中信之後真係得首年2%可以sell吓 唔知幾時再做Apple/Google Pay

有冇人scsc冇imcome proof都批

citi就算齊咗料都會send個補交資料電郵畀你㗎，但你睇返入面其實補交資料嗰個內容係空咗，即係唔使交，佢系統係咁on9，但批卡嗰喥好爽手

計

dbs終於成功批核 唔知幾耐寄到黎

[member]好 咁我盡情碌先 公司有好多嘢要買[/member]

佢叫我補交資料果欄有寫嘢，中英文版本都係寫「ADDRESS PROOF」
不過批卡真係爽，仲要有信用額

我本身有reward，手痕2號晚上撳咗張clear，3號早上批，4號收卡

我係唔覺意見有限時優惠到31號，所以30號申請，依家仲未收到卡。不過11月又出咗網上簽賬優惠。😏

張卡比想像中靚 雖然應該唔會用

用開 hsbc vs + icard+ simply cash.
呢個組合係咪冇得再好。
利申 自己一個月用千零。
但同女朋友出街食加買用一萬

加張銀聯備用/食活動優惠

加埋張大媽區, 4%, 又可以間唔中食下啲銀聯優惠

大媽區唔知會唔會去到年尾完左4% 就唔再做
不過我連卡都未出到，都唔知仲有無機會食到4%

唔緊 好似學生都批

學生批綠卡定白卡

為儲卡而申請會唔會好on9 我覺得好靚 啲卡

自問自制力好強唔會有卡就碌

邊張 細頭？

渣打sc個迎新$1000幾耐先派？
而家過左三個月都未有

發卡後5個月內

大媽啦， alipay 支付綁卡有4%

咪就係講緊個4%唔知會唔會做到年尾就唔再續
Alipay都計4%真係好正，好多無得用信卡但比到alipay既地方都可以照賺 [/member]

巴打申請邊張？
睇上年post有人幾日就批核兼攞卡
尋日啱啱申請咗eminent
想17號出發去旅行前收卡

早兩個星期申請匯豐白金尋日先問到reject
明明入息資產都過晒

compass visa呢啲呼吸卡炸 dbs呢度有人一個星期搞掂 都有人成個月都未掂

差咁遠
咁你等幾耐收到成功批核

你就係成個月嗰個
希望冇咁黑
你用app定網上
唔知有冇分別

我街霸 我見快既巴打係網上

I see
我都係網上 希望會快啲啦
Thx bro

有啲聯營卡，永久免年費都值得儲吓

不過當然冇得再食發卡機構嘅迎新啦

申請Aeon最快

Eminent 你都係預賭大細
分分鐘去完旅行返嚟先批

aeon 30分鐘出到卡啦

上個月頭申請
今朝張大媽終於批

DBS BWM
15/10上網申請仲處女中

有無sms/email通知

之前申請中銀信用卡加大信用額，中銀一直無覆我
今朝上中銀ebanking望望自己信用卡，見到咁嘅情況

信用總額：HKD 10,000.00
現時可用餘額： HKD 98,945.60

係咪代表批咗加大信用額，但信用總額個system未反映得切？

網頁版入卡資料比都係會出alipay 咁
問左熟d淘寶既人話而加淘寶比錢點都會經到alipay

我係上e banking睇

點樣申請加額？

咁灰

中銀信用卡有百佳優惠 上個月就hsbc

有冇巴打知批卡到寄到過黎要幾耐？

咩卡

Ebanking睇到 批咗email會有迎新包

但要中銀visa

唔係visa $50 手機支付visa就$60

fax張申請表過去

呢個年代都要fax？
有無第二個方法

係咪同一日會見到/收到呢兩樣野
仲未有消息

其實有冇人用到hsbc今個月個獎賞錢promo找淘寶數 1rc=$2
我見hkcard果邊冇人用到 個個屌晒鬼

我連係ebanking申請信用卡都要fax/郵寄文件過去
都唔知網上申請既意義係邊

網上交到資料呀

應該咁講 批咗就會有迎新包

我都知佢有個位可以upload文件
但我submit 完佢淨係指示我fax/郵寄
驚費時一間有問題就跟佢指示算

29號打左去CS話幫手轉urgent
一個星期啦
咩消息都無

等到幾時......轉左ugret都咁耐
真係唔休做

仲未有……
過多兩日打上CS問吓張卡到咗分行未好過

我24號打上去Mark urgent，2號先批

九月二十尾整hsbc advance個張都上星期五先批

佢又話一個星期，呃人既

試左兩個月, 依家simply cash 玩 alipay 無左1.5%回了

咁你今個星期逐日逐日打上去問CS啦
最好夜晚打，I mean係10點後，11點後仲好

刷到有* 就有回贈

想買apple 野
請問有冇師兄試過SC simply cash
可唔可以玩百老匯 + 海港城combo

但係我用大法既就無*，去m記用alipay就有。 點樣可以確保大法有*呀？ 佢依家好似限制左大法無*

冇*就唔好入code 刷到有*先入

可以咁樣架咩😱😱即係我每個月先過幾筆交易先，之後再用alipay一次過刷5000蚊咁丫。。。依家煩左好多。。。

今晚打
分分鐘上次話幫我mark urgent其實係無mark到

咩優惠

想問而家有咩卡食迎新抵玩

諗住出張卡買電腦

有冇人試過星展提升信用額
交咗文件成個星期都未提升

有，
個幾兩星期打黎對資料

謝謝

負乜撚野皮

想問下ICBC星座卡 DCC有無回贈同埋收唔收費，個條款無提及DCC

大家啲八仔自動增值推廣 $50/$150 收唔收得足？

好耐以前整，收足架

想知x2

大媽卡轉帳有冇4％

應該要直接用卡找先用到1:2?

DCC ICBC 自己無另外收費，T&C 有寫，
回贈唔肯定有， 未用過DCC.

咁我要打上去問吓先得

應該要有廿萬存款

收到，但勁高目標

其實個30% bonus 係咪avios 自己做，用任何換到avios既卡都可以多30%?

有戶口就一定
我自己 10 月頭開 advance
都有叫佢申請埋張卡 (純粹打算儲下, 因為本身有 VS)
但去到今日都仲係冇聲氣
上一兩個禮拜有打過去追
佢話而家個 status 都係批緊
同埋仲有話呢張卡除左要有 advance 戶口外
其實都有存款要求
(我新開 advance 有一年免低結餘, 所以入面冇放廿萬)
可能就係因為咁而一直未批到
不過我唔理佢
批唔批其實我都冇乜所謂

原來係咁
咁我擺多d錢先再申請
唔該哂

我已經放棄
隨緣吧，等到下年就ok

有,1日ok

email 第一個字請capital letter

咁有廿萬先開到advance

你即時睇到有無星㗎咩

你地負撚皮 費事答

做乜啫你

$500送$50券 手機支付就$60

咁上下架啦 垃圾boc

工作日差唔多啦 過幾日就批架啦

岩岩申請左AE 大頭，佢話批左，但打上去問話未知批到幾多 CREDIT LIMIT。
其實CREDIT LIMIT D銀行點樣定架

CT bank 新果張PM 好靚

請問係唔係寄信比你地
點解我一次都冇收到

我出糧戶口not 渣打
唔係佢優先理財果d 乜乜乜客戶
想問下渣打simply cash visa
年費係咪每年都額免到?

$60 FOR VISA ONLY

幾靚

中銀大灣區卡4%係咪去到今年年尾就冇？

特選 唔係人人有
利 一次都未收過

條款係咁寫..唔知會唔會再做推廣..希望會

冇既話搵鬼用佢

無就真係返大陸先用

佢唔燒錢出優惠根本冇人專登用銀聯，屌你冇apply pay要拎多張卡
雖然唔使簽名快咗好多

O岩呀...我見呢排都好多銀聯優惠..估佢會繼續出
我依家用大媽卡..都係APPLE PAY多..
但唔知點解成Q日都要簽名..明明就寫住毋須簽署

啲收銀怕收唔到錢入佢地數 幾大都要你簽咗先

張卡都未夠1年, 點答你

好似話唔用Apple pay
根本閃付唔到？
因為實體卡拍成日失敗，反而加左落apple pay到就無事？

想問吓如果想買電話，用compass visa/中銀icard定hsbc學生卡好？thanks

買幾多錢？邊到買？

諗住出iphone $6899

我都係打到勁炆先係Card Centre有人聽，都唔知駁咗幾多次去總台，總台幫你查詢都要兩日內覆（係要將個查詢mark urgent咋，唔係批卡mark urgent）。之後等咗成個星期去到11月，真係要逐日逐日打去問，好彩打到2號夜晚，話終於批咗。
DBS都叫做新客有電話系統＋網上查詢，但中銀個系統你入啱身份證號碼都話冇你記錄，嘥你半分鐘引你直接搵CS，成日線路繁忙段音樂我已經記熟。
你收到呢啲答覆，我都試過，成日話批卡要2星期、可以幫你mark urgent之類廢話，總之佢地冇乜系統，又無端隔幾日send email 提我交資料完成申請。我最離譜果次係打去同佢地CS對系統資料，我問我申請果張卡係Visa定銀聯，佢答我申請嘅係Master。

有d公司係就算比閃付都一定要你簽名，張單寫明。

有冇人有申請支銀恒地VS

月供股票卡

正想咁, 有冇話要求幾多? 有支銀ACC, 但1蚊都冇喺入面

年薪30萬 VS, 15萬白金

我得24萬左右

我都未收過
只係得萬應錢

收到的巴打average每月簽幾多架？

照去申請VS啦

平均每個月 3K~8K

即係再apply 埋細頭 ? 年薪要求唔係唔一樣咩

總之佢啲系統冇統一，嘥時間嘥氣

題外話，申請DBS，張卡終於寄到 之後就大把嘢要搞

唔知今個星期內可唔可以收到張中銀

開/升 advance
可以免頭一年低結餘服務費
所以唔使廿萬都開到
一年後可以 down 返去 smart vantage
最少放 $5000

me blue cash 一個星期收到卡

張DBS究竟肯批未? 成兩個星期都仲係申請處理中

9月頭申請等左一個月先批
之後又等多個半星期先收到卡

我上星期2號都話放棄，點知夜晚打去就話「製卡」當中
我反而想知DBS綁Alipay，做轉賬計唔計合資格簽賬（只知道支付寶付款都計迎新同一般簽賬、轉賬唔計迎新）

咁都要屈人比30

你應該知依到唔比乞食

抵玩啦
但年尾要飛又唔坐商務先抵

Citi張premier miles幾令

如果3800有野要簽都ok

但為左入lounge 而簽3800 我就覺得唔值(citi pm假簽唔計 )

今日都收到DBS WM
但係太遲
唔知簽乜野迎新好

果斷放棄 有其他lounge入無謂搞咁多野

我次次都係apple pay
未試過實體拍卡

我用an機冇得加銀聯，實體拍卡而家快咗，同visa一樣

死撚開啦屌你老母又係度洗版仲要表情撚，已經成撚日見到你條仆街係facebook貼link洗版。

巴打要申請搵其他人幫你手，唔好益條撚樣！

各位巴打認住呢條撚樣，日撚日係度乞食貼link！
我已經好多次見到佢貼MGM link，連amex 官方 fb都俾佢不斷貼！

其實原因好簡單，出單前已經找左數=信貸使用比率低=TU升

睇佢個樣想做死屍2號

我已經唔止見過佢一次係度貼link，之前屌完佢就失蹤一陣之後又走返出黎貼。
唔係佢不斷貼我都唔想咁樣紅字嘈佢。

#180712
( Show Blocked User - 唔係呀又 )

睇佢D po講嘅嘢 用字
成個facebook D廢中個款咁

有張八達通本身用緊東亞AAVS, 同一張卡試過申請2次渣打同一次大新AAVS(想轉過去）都被rejected, 有冇人試過/知道咩原因？

現有客戶2日就批，再過3日就收到卡

終於load到1:2

會唔會同增值額個數有？
本身 東亞 增值額 幾多，
渣打＆大新增值額想申請幾多？

屌 hsbc俾人碌左$900
明明我冇買過野 都俾碌左 睇ebanking先知

報失 快

交易果行寫乜野？

hsbc信用卡申請左一個月都冇回音

body shop Kwun Tong
交易個日我冇去過觀塘加body shop 更加冇買過野
張卡一直放係銀包 唔知點知會俾人扣左數

唔熟淘寶 見你用alipay比錢
咁我就咁link左信用卡黎係淘寶app買係咪都得

無人講hsbc Expedia 3000-600？

加左價再減

想問下citi卡月薪要求嚴？批卡幾耐到

有冇人ccb update 完個systems 比人扣多左錢 我見個limit扣多我千幾，但睇ebanking d 單我簽既野係已經返晒

11月1後無再簽過野 ， update完system 5號同6號 都扣多左我limit (計過係1號部分簽既數)

雖然打去卡center 佢confirm左我 依幾日係無簽過任何野(應該姐係無比人偷用喇),但佢只係話同我反映返比公司聽

東亞本身係$500， 轉去渣打大新都係$500

500 轉 500就真係唔知咩問題。

推

其實都唔算啦

上星期四網上申請
尋日收訊息審批中
今朝批左 都幾快
利申：無渣打戶口/卡

我上星期初申請，禮拜四收到訊息，不過話審批中會盡快通知申請結果
早兩日打上CS，覆核咗話唔駛補交資料，然後仲話要等2至3個星期
已處於絕望當中

唔肯定
其實我唔係用支付寶直接比錢
而係手入信用卡資料
不過淘寶個系統好似係要經支付寶收錢
所以佢先咁顯示

大灣區批完要等幾耐先攞到卡

中銀
匯豐要俾手續費

會唔會用盡quota 就要先cut 再申請？

想問 dbs張eminent有乜撚用

我開黎食迎新

前後大約一個月

利申：舊客

好後悔開左依家無得開dbs black食迎新

迎新計零售簽賬＋AAVS
簽唔夠$7,000，唔想嘥，咪玩一個月八仔，賺$550；其餘$2,000食飯食哂佢
簽得夠$7,000，咪係個季度精選開始果時申請張卡，然後等一個月拎卡即碌，舔盡$910（呢個方法已經係最好，因為DBS$計法可以計到你$1回贈都冇）

唔玩三寶嘅，張卡食完迎新後，擺多過用。
再唔係就CUT卡，過冷河12個月又一條好漢。唔係，係應該13個月，因為出卡係1個月。

利申：朝早終於開張咗卡，忙足成朝

quota就肯定未用晒, 真係唔知咩事

有選擇既話, 我相信都無乜人用佢玩啦

我就係其中一個苦主

而家直踩分行

你收咗信拎卡啦？
Anyway，祝你好運。

核都未批呀

佢話到咗分行

1:2 真係爽

巴打好橙

每日打一次 屌到佢批

係分行等緊

通常批咗幾多日張卡每到分行

星期五批 今日攞

屌 條友仲要打上去問 得身分證攞唔攞得 最後攞咗

咁真係恭喜哂

靚還靚，張卡除左帶人入lounge之外，係冇用

做乜9我冇

但匯豐有得1:2

dbs批左通常幾日送到？

我個個都係 ALIPAY 唔係 AlipayHK
都冇 1:2

半個星期

唔通用支付寶HK 俾錢先有

我個名就係AlipayHK

你個名唔係就咁Alipay乍咩

Sor自
但睇HKCARD個推人Ali都有仲要CN區
陣間打去cs

訂過間酒店冇得用

Marco Polo Club 個行李牌有咩實際作用？

型啲

咁我唔特別帶了

某D級別先出?

4500 rc

最普通果隻綠卡已經有

想問下大家知唔知SALES: SQUARE HONG KONG HK呢條係咩數？

中銀信用卡真係好垃圾
打上hotline 引話佢幫唔到cut卡 有同事另外安排
要等幾個工作天先有同事聯絡

上個月夜晚cut卡好快喎 講左幾句就cut左

請問係唔係到左cut卡月份就可以打電話去cut?
駛唔駛等埋截數日先cut?

睇黎taobao 1:2都係伏伏地 買sogo算

國際大集團唔得

酒樓？

diamond用黎曬
下面個d用黎扔得

上面有巴打ok, 唔係咩

夜晚黎 我記得無飲過茶

有冇買野

無keep開底單?
有好多食店個名可以完全唔同, 就咁睇好難估

呢度卡友咪又係咁，打上Card Centre：一係接唔通CS、一係去咗總台
去咗總台，啲人基本上乜都做唔到，話幫你Mark低查詢，幾日內覆

有同事聯絡你都係3字頭電話一係就冇哂聲氣

建議好似#631咁，夜晚先打啦，接通卡中心嘅CS機會大好多，到時慢慢講清楚

有keep左一陣 但清枱面垃圾個陣清左
我再諗一諗先

屌記得乜野黎了 酒吧黎

巴打 都係打2853 8828?

好 多謝巴打意見
唔想再養住張廢卡

唔打去八達通問?

2581 5188 我cut銀聯白金

中銀大媽4%現金回贈同積FUN錢係咪分開計? 我見we7入面既分應該係積FUN錢 我都冇簽咁多但係有萬幾分

係

明白了 thz 今晚試下先
我係visa白金

多數飲完酒都會唔記得簽咗卡

意思係出行李先後次序
不過綠應該無L用

今期幫老母買下包算

我知呀，張附屬出咗幾個月都未轉到

西客

想上黎報喜 上唔到連登

點解支那寶用唔到支銀鑽石大媽卡？ 會支付失敗，系統異常

打左 有人聽.佢口頭上話cut左 要七個工作天寄封信黎confirm
打完 即刻睇下個ebanking仲有信用卡個account

Cut卡咁簡單既事應該唔會走數既

圖呢

支付失敗嘅話似係你個戶口中咗風。。。

如果你張大媽之前綁過其他支付寶戶口，再綁多一個戶口，你個戶口極大機會中風，張大媽卡亦用唔到。。。

我比完錢等左勁多日都未有record 未知成唔成功

各位巴打，抵唔抵屌？

唔得既巴打係用咩方法比錢同買咩

但ICARD冇事喎 我印像中冇用過喺其他ACC, 以前淘寶好似用過
唉屌過%

唉屌4%

斬掉重練？

咁惟有黑心啲希望4%做埋今年12月就冇!!

我頂
我卡都未有你咁講野

恭喜
我都好想快d見到自己部機有呢個畫面
Btw 而家東海堂仲做緊銀聯滿$30減$15
巴打方便既話去試下呢張卡work 唔work
之前有人話呢張卡閃付成日失靈，連apple pay都會失敗

係佢公佈轉新樣前一兩日申請左 上星期打過去CS都話文件齊 到依加都冇消息 係咪reject我 利申年薪夠

啲corporate plan 全部都係好野 所有户口同卡都會有優惠
匯豐就advance waive2年

最近想碌多d hsbc （想搏佢快d升我vs
得張白金但又唔係好知最紅自主點set好，個人消費幾平均下 ，但係好似賞家居，賞世界（expedia，機票個d都計可？）呢兩個碌大數既機會多d

各位ching通常點分配？
又就黎2019又可以再set過

試下鴻福堂先

我淨係打過去一次

All in賞世界 再去外國碌卡

自己多數都係食飯 今年佢正常都有上網同埋海外優惠所以自己揀食飯就夠

食飯有其他 2% 卡搭救，比 2.4% 低少少
但外幣加埋有 4.4% 屈晒其他卡 (得 i-card 追到但額細)

如果你成日每個月去旅行梗係揀外幣

主卡 附屬卡 各自all in 一個類別

未有 VS 覺得出附屬卡冇乜意思
希望畀佢加完額會多啲機會升

跟id名下喎

傍晚試左work喎，好順，同paywave 差唔多快

唔係vs又唔對類別真係冇乜意欲用

係東海堂用Apple pay無問題 ？

東海堂未試過失敗

呢張好樣衰
得長cb比較好睇

我自己用hsbc+apple pay都未失敗過
只不過有一排睇post睇到唔少人講話大話區個拍卡閃付成日無靈，就算加左apple pay代替拍實卡都唔係次次成功
而家無呢個問題就ok

近呢兩個月改善咗好多 同payWave一樣

我都想有呢啲Plan……
申請咗渣打，由申請4日後話盡快通知審批結果、到一個星期後話要等3至4星期，已再一次絕望……

咁真係另一個好消息

就咁good la
可以放心用 唔洗怕尷尬/阻住後面

我都係咁話，尤其張卡要閃付先有現金回贈

巴打你最後有無收到迎新包/批左既通知？

係呀，希望佢個回贈2019都係繼續做落去啦

美心西餅碌hsbc 買野 用唔到rc 一蚊當2蚊優惠
有無人一樣

1. 未有迎新包
2. 冇任何新卡批核嘅通知（同DBS一樣）
3. 今晚打咗上卡中心（都係等夜晚先易接通），CS話張卡寄張落分行，大概聽日/後日到，之後會寄信通知我拎卡。我唔想等封信，佢都係建議我打多次去卡中心，確認張卡到咗分行，然後先拎張身份證+住址證明去拎卡。

但係日頭打上卡中心，一係接唔通、一係駁去總台留電話兩日覆我（咁話）
所以我打算星期四朝早去分行拎，呢兩日搞吓DBS張卡先

我依家反而擔心渣打
好多人同我同期網上申請，都係一星期內批核+收卡

好多人淘寶都有呢個情況
我最初用app版淘寶比錢
Reward+ 即時顯示咗條數出嚟，不過係寫處理中
呢個時候都未有1:2
但過左幾日冇左處理中就有返1:2

但我用電腦版淘就連條數都未出到嚟

盧巴係咪都有處理中？

佢到底係咩系統黎
批左 一d人會收到通知，但一d人完全無通知
真係理解唔到
咁你打條hotline錄音係咪都依然話無你紀錄？

Scsc我年頭申請係星期日晚申請，接住個星期六朝早就收到張卡寄黎 呢d先係效率

Btw 巴打你短時間內都申請左幾多卡下

唔係處理中 處理完架啦 所以我先奇怪

得閒打去問下

我連條record都唔見
唔知搞乜

渣打simple cash，上星期五收到sms話申請成功，但而家仲未有信寄過黎？

咁耐 等我仲開心得咁早 以為好快有卡用

我打100次BOC條熱線，入啱HKID no，佢錄音系統都係冇我申請記錄。

最初我都驚驚地
但斷估咁大間大貓唔夠膽走數

我之前係諗住開咗張卡一路諗住用一年
不過見唔夠用所以再申請

琴晚用我朋友payme帳號加入左我自己信用卡增值 之後剷除返
然後我一直加入唔到自己信用卡 有冇人試過

條款好似有寫明

一張卡/銀行戶口只能夠用係一個payme ac度
唔可以重覆再用

咁姐係以後都加入唔到戈張信用卡？

你會唔會唔小心唔見咗張信用卡呀
好快啲報失

每張信用卡只可與一個PayMe帳戶連結。

唔會啦 我用我朋友部手機搞 之後再自己剷除番

屌

醒目

用左sc cash back 近一年每月碌8k 左右，5萬limit,有無可能上網申請提高到100k limit 以上，諗住下年結婚碌卡
利申年薪300k 以上

講到咁白都唔明

咁都唔明

照申請睇下批幾多比你
到時唔夠咪入錢碌囉

開俾屋企人老婆女朋友

撚樣 報失左佢 換過張有新卡號啊

有無人收到，唔太明點玩

好似人人玩法唔同，我登記完就直接多$2

碌多d， 等個 available limit 少就有rebate?

有冇人試過dbs果邊入多咗dbs$ 用咗佢會有咩事發生
正常情況唔搞佢佢會過幾日自動扣返
想知有冇人試過唔知情況下 跟住係eshop換咗嘢 後尾點處理返

附屬卡可以登記第二樣最紅自主
然後分都係入落主卡？

明了，可用24000
每個月碌到得返2萬limit就食盡200
但我張卡5萬limit，即係每個月要碌3萬

目前共有6張信用卡
前5張都係跟教學喺學生時期申請
第6張最近Fg申請用黎食ae美膳會(好撚正，同女朋友食美心集團，m.a.x. concepts，Cafe Deco Group有半價，食左好多平時冇錢食既好野 ）
想請教下earnmore同compass visa係咪2019年就cut優惠就cut得卡?
呢個組合仲有冇咩卡可以加更完美?
1.BOC i-card (頭$1111 10x)
2.中銀雙幣卡<大灣區一卡通> (嘟卡4%)
3.ICBC 宇宙星座卡 (補位1.5%)
4.安信 EarnMORE 銀聯卡 (補位2%)(大陸)
5.星展 Compass visa (淘寶+百佳)
6.美國運通白金信用卡 (食飯)

想問下邊張AE卡可以申請到，想食佢個迎新

屌你老母乜撚野叫邊張申請到呀?
黑卡你有料都申請到喇
乜撚野資料都唔講點幫你

Sorry,打漏左學生

Blue Cash信用卡
I.T Cashback卡

星座卡第四個月

唔係呀化

無理由咁耐 有無問下。

第3個月
打去問 審批中

你哋喺邊度申請
定係學生先會咁耐

嘩, 呢個正喎

我都覺好正， 但無我份 。

係, 聯營卡唔當現有客戶

之前學生身份申請
網止申請
申請日~收卡日 35日

碌咩

4個月極誇張

唔知中銀又當唔當呢

之前聽到3個月，發信日期同收信日差成個月，已經覺得好誇
估唔到仲有4個月

個個要入錢先夠碌

點知，我過陣好快批，你打左都係要等

大專/大學聯營先係呀, 普通嗰啲聯營就唔清楚

打咗上八達通取消AAVS, 原來全程語音系統

compass visa淘寶3% compass dollar綁alipayhk比計唔計

一個月賺銀行21000里會唔會好過份?
好驚俾銀行block柒我

citi bank櫃枱入試過要收錢。

HSBC都冇

green credit card
可以博佢免年費

Green charge都得，不過我第一年免唔到

想問吓AE啲年費卡，係咪第一張月結單就會收？

係
其實年費嘅概念係第一年使用一開始就要收，只係多數卡都免首年/唔收

其實洗唔洗係卡後面簽名？

現有常用卡:
SCAM - 八仔4蚊里 / 食飯
SCSC - alipay / payme 每月轉錢
CITI CB - wechat pay 每月轉錢
中銀大灣區 - alipay日常比錢 (4%)

半雪卡：
BEA FLYER - 日常買野 $5/里，睇戲 / book演唱會

雪藏卡：
HSBC PLT- 雪住等上VS
DBS BLK - 等AM PROMOTIONS就清曬D DBS$ 再CUT卡刷迎新

過緊冷河：
AE CATHAY

想問下各位BRO,
近期會碌大概10K電器 (現金回贈 / 禮品) 近期有咩卡既迎新offer吸引? 年薪280K，如果唔想出安信財仔卡，仲有無選擇?

第一次申請信用卡 申左大貓白金卡
岩岩有打電話黎做確認資料 結果要等多7日後通知
想問係咪大機會批？

懷疑wechat連hsbc都會食到最紅自主賞

SCAM 有 $4/里？

No
對完資料收信
Ps hsbc 學生金卡

唔好咁啦 話曬佢都係第一次申請卡
俾個希望佢 話曬佢都敢第一次就打大佬挑機大貓

新修訂之將於二零一八年十二月三十一日起生效，主要修訂 / 新增項目包括(d)(iv), (e)(ix), (e)(x) 及(e)(xii)。有關詳情，請按此參閱有關修訂 (新增內容以底線列明，删除之內容以劃掉方式列明)。
中文版:
英文版:
如欲了解更多有關是次修訂，

大新銀行有限公司
2018年10月31日

若本文件之中英文本有任何歧異，概以英文本為準。

打錯，$6😂

慘 以為有機

貢獻或共用客戶資料

應該講緊TU 不過賣資料都唔係第一日嘅事

網上申請佢張One+，剔多一項可以多$100迎新回贈
應該一直都做緊

SCSC payme計簽帳？

一張卡如果好少用 係唔係免唔到年費？

因為啲信用卡唔係直接中銀自己出, 你係中銀/南商申請, 都係由中銀子公司中銀信用卡（國際）有限公司出

唔一定, 有啲卡完全無用過都免到

係唔係唔得就話cut卡 多數會免到？

之前6/10申請vp，今日收到話批金卡

成一個月先批，仲比金

因為佢唔係讀銀行嘅資料, 係讀信用卡公司嘅資料, 兩邊都係同中銀卡公司合作
倒返轉你係南商申請都一樣, 中銀都睇到你ID係卡公司有咩卡

我唔係你我都覺得晴天霹靂

明白，咁其實係南商定中銀ebanking都無分別
而家當方便左可以係兩個ebanking都睇到同一張卡既資料

上個月打去想升LIMIT, 佢叫我FAX糧單去, 我話冇FAX機喎! EMAIL得唔得, 佢話唔得, 一定要FAX

係無分別, 你兩邊申請佢都寫明只係幫你交啲資料去卡公司, 你可以當係referral, 其實唔關佢地事

中銀做出糧戶口得唔得
定都要fax

Online fax咪得囉

點fax？ 求教路

你search網上fax都大把網啦, 我自己就用開outfax

FAX852

想問ching你前後總共要幾耐時間

大貓做嘢一向睇心情

張大媽區申請左1個月都仲處理中正唔正常

正常, 我當時超過兩個月

Citi唔夠年薪秒reject連TU都唔check

有citigold除外

citigold唔係for prestige㗎咩

屌鬼唔知咩 你有資產值就唔洗睇income啦

今朝上網check終於「閣下之 DBS Black World MasterCard 信用卡申請已被成功批核。」
三個禮拜
等住拎佢黎買iphone食迎新

而家我有HSBC Premier, SCAM
但其實我自己唔係成日會睇機票去旅行個D，咁係咪出張citi cashback好D

新手 用張信用卡比錢後 喺dbs omni app睇到條數喇 可唔可即刻用pps找數？定要等月結嗰啲先？

3個禮拜算快啦

小弟啱啱一個月

可以即找 秒找都得

如果要秒找就用fps找

咁payme增值咗 信用卡係咪冇咁快顯示筆數？因為我琴晚增值咗$10試下 有sms通知 但app又完全睇唔到

dbs

我都係 都唔係路嘅

不過見到BOC可以連查詢都要2日後覆、ICBC可以等4個月
先知原來DBS只係小兒科

想問SCSC你仲點刷 alipay? 呢兩個月我刷alipay一次過5000點知無cash back

我之前boc都快喎
不過唔知係咪關聯營事

巴打張boc拎左卡未

Ebanking仲未update到 屌

要去帳戶設定tick 返佢出黎先見到

喺amazon買野筆數都會喺dbs omni度顯示？

手機得唔得

屌 用咗另一張卡碌卡

應該會即時show
某d transaction 唔會 e.g pps找數
但個limit會即free到

比左錢成兩日 又喺payme增值 但都冇show過。。

DBS 係會有少少delay 要過幾日先見到

pps 唔係即時 free

Payme唔清楚 其他簽賬應該即時show到

Sorry記錯

傷心死....
金卡網上交費冇分

宇宙卡拎完卡之後係咪會寄提款卡密碼同電話銀行密碼黎
定係拎卡已經有

有關所有Citi信用卡之修訂通知

全文太長 自己睇

信用卡不嬲都唔會即刻見到㗎喎
信用額就即扣

應該要用網頁板先得

Dbs omni會

屌
咁快拎到卡都用錯
4%呀

啱啱tick咗 屌 搞到用咗張bwm繳費 冇回贈

大灣網上好似冇回贈？得icard先有？

有無手足知citi張premier miles 難唔難批
年薪300k左右
最近佢地批左rewards比我
會唔會用三個月左右先搞會好d

18年Fg 年薪170k
如果直接申請DBS Black world 有冇機？
定一樣申請咗compass visa 再申請先得？

你試下直接上佢個網到申請
佢會即出個初步批核結果俾你
聽之前啲巴絲打講年薪唔夠會直接 reject
你可以試咗先

尋日申請完 等緊佢正式批咭

大貓出左個 Master碌卡優惠 但除左Premier 仲有邊張Master

好似無

但係迫住要連卡佛
真係冇乜興趣

有冇人知應該點

佢叫我要cash back

照要左先啦 用兩三個月 準時還錢 先試下搞

睇條款網上繳費無啦應該
都無閃付過
拎去買其他野啦

今日用applepay買咗野 幾快 但要同阿姐講聲

Icard有

加夠人工先再申請啦咁

citibank 出名緊手

試下用佢張卡兩個月申請試下先

你本身有用開citi?

無啊
新客戶

暫時計劃諗住用佢張卡兩至三個月先算
Payme計簽帳好似暫時得Citibank同DBS？

Payme 好多間都計
但迎新好似得 citibank 會連埋所有 ewallet

咁你test埋大媽有無

銀聯不嬲都要

真係碌卡就會
無卡出示既交易都係要等

上面答左，你可以望下

即係rejected

支銀vs卡喺ebanking會顯示Visa 定Visa signature?
我申請咗恒地會vs 佢批咗但冇講係vs定visa

有冇人知

啟動卡後約一星期。

張priority pass 點入做電子版
加唔到apple pay
dl個app 登入完入面又無電子會員卡既

180k 批左bmw 亦都剩係申請左bmw

反而入錢機係

星期日入 omni唔會咁快show 但個limit即free到

個心都安落d

有個制架喎，申請咗未？

Alipay搞咩成個星期都唔可以用信用卡充值

本身有AE 大頭加細頭
早幾日申請張藍現金玩下
竟然收拒絕信

之前枉我仲話佢地服務一流

前後申請佐3次東亞flyer 夠年薪終於批

又唔係過左3張信用卡上限
有無打上去問？

我dl完app
用張卡上面個number開ac

我登入左之後 下面得3格 無左電子會員卡個格
係咪唔做漏左d乜

你個會籍點得黎 ？因為唔係所有會員都有電子會員卡。我試過嘅Citibank無，AMEX有

citi

唔問喇
拿拿臨轉移目標算數

而家oepay係唔係以後都冇得過錢去bank acc?
我見佢日日都話係更新系統
唔俾人link bank acc

可以fps
冇問題

昨日又要屌多次BOC

想問下DBS新卡封信喺咪無任何關於近新優惠嘅宣傳單張?

一啲都冇，係叫你啟動網上理財收月結單咁多，唔係嘅話要郵寄月結單就收$50

佢所有優惠都要有相關步驟/登記先有，呢啲係唔會有信提你
迎新10%→下載及登記 DBS Omni （佢個APP廢嘅，入信用卡安全碼果度冇反應，要網上入）
基本回贈1%→開通DBS Omni後登記，登記後翌日先開始計回贈（積係第登記果日唔好碌住）
餐飲回贈3%→開通DBS Omni後登記，一定要登記

然後每一日都會收到DBS各類型冇用嘅訊息/優惠/推廣

明白了 唔該晒

唉……呢兩間銀行信用卡服務真係……
一間永遠搵唔到CS
一間係CS撚返客人轉頭

ICBC都唔多落廣告（死人妖、MoneyHero）、年薪要$250,000、由申請到批核結果起碼3個月、啲CS仲要咁嘅態度、之前網上申請信用卡個網仲要入唔到，似乎真係唔多重視信用卡。
唔係有網上及各類賬單繳費1.5%回贈，淨係SCSC都夠（迎新仲要簽$1000回100%）

真係唔知申唔申請好，一個唔覺意唔批就嘥氣

想問下大貓vs附屬卡找數可唔可以同主卡分開？
啲獎賞錢可唔可以獨立戶口？
Thx

大獲啦
我未登記omni就開始碌卡食迎新
就係佢個死人app登唔到

我睇T&C，淨係知基本回贈果1%係登記後翌日開始計。
迎新10%、餐飲回贈額外2%，就唔知係咪要登記後嘅簽賬先開始計；定係喺迎新/推廣期內登記咗就成個迎新/推廣期所有簽賬都計。

我見佢啲條款都太煩，所以都係登記咗先開始啪卡消費。昨日打上CS對確認過。
（迎新筆回贈都要迎新期完結後3個月，積係2019年3月先回，餐飲額外2%回贈都係 ）

開個omni先食迎新 其他獎賞計劃都要係omni登記先

其實佢張e乜撚個dbs回贈係點
bwm回左成個禮拜
e乜撚個dbs$都無變

唔玩里數其實dbs卡係咪冇乜作為
有scsc

但我支銀批卡超快

hsbc vs 個最紅自主獎賞 係咪要再遲啲先會入落做rc?
因為之前買左2000蚊 賞品味 , 依家有76rc , 應該仲有啲rc未入

係, aavs都唔會用佢。
除非會定期去超市買野/淘寶, 可以申請COMPASS VISA

DBS 信用卡報失，要求補發新卡收唔收手續費？

如有錯漏請指出，因為都想一早搞清楚啲計法

(1) 首先每條交易，所有小數位都唔計
(2) 然後每條交易獨立計回贈，迎新（如有）／基本1%／額外2%，全部拆開計，並將回贈roundown至1個小數位
(3) 最後將所有已取至1個小數位嘅回贈各自加總，再去除已加總嘅回贈嘅小數位……

1. 例如你呢期月結單有以下簽賬→每條交易小數位都唔計：
(1)麥當勞：$39.9 → $39
(2)美心MX：$50 → 50
(3)大快活：$44.5 → 44
(4)百佳：$79.5 → 79

2. 每條交易獨立計回贈→將回贈取至roundown至1個小數位：
交易(1) $39→ 迎新$3.9 + 基本回贈 0.39→ $0.3 + 額外回贈 0.78→ $0.7
交易(2) $50→ 迎新$5.0 + 基本回贈 0.50→ $0.5 + 額外回贈 1.00→ $1.0
交易(3) $44→ 迎新$4.4 + 基本回贈 0.44→ $0.4 + 額外回贈 0.88→ $0.8
交易(4) $79→ 迎新$7.9 + 基本回贈 0.79→ $0.7

3. 到月結單截數，果期月結單基本回贈會入落下一期月結單，迎新／額外回贈繼續計直至完結
總簽賬額：$39.9+50+44.5+79.5 = $213.9
基本回贈：$0.3+0.5+0.4+0.7 = $1.9，回贈只會回整數，變相只有DBS$1落入下期月結單
基本回贈比率：1/213.9 = 0.468%

仲有Alipay/Wechat PAY 轉賬1%，如果冇大新/花肥

所以平日唔會簽
特殊需要簽少少當O%

食野10x,21x.....先好用

bwm最安全就250倍數

2000/250x9=72

回灑

大新卡，攞左迎新，Cut卡，需唔需要等夠一年？

見條款好似要收
但試過俾人偷卡用同唔見總共報失2次
2次都無收我錢

好複雜
好彩都係特定3%先用
其他時候寧願用bwm

4.姐係點解

冇野了

bwm 係全個月結單咁除 250 * 2?
成日都搞唔清楚呢張咭啲回贈係點計返

yes

一係bwm

一係1% alipay/wechat 就dahsing one+ 啦

5/10申 今日終於收到批左大貓白金卡既email
但同時收到另外四張 citysuper code既公司卡
一次過多成5張卡係咪會令tu跌

巴打好詳盡
個計法好撚閪，唔係齊頭既交易都要蝕俾佢

申請到收卡 8日（連星期六日）

會。
我一次過買咗幾張八達通卡TU都跌咗

有特定3%都未必著數過其他卡

大貓都咁耐 唔係現有客定年薪唔夠？

現有客 240k年薪 仲要上星期打去改urgent

東亞日每個月都要登記一次？

成日返大陸做嘢
除左jcb之外係咪冇其他卡可以入大陸機場d lounge
jcb d lounge廢到

dbs d回贈真係好濕鳩
d compass dollar會成日無啦啦少左
過多兩個月真係cut撚左佢轉晒citi同hsbc算

龍騰卡Dragon Pass

好多地方唔收AE卡

諗唔到想賺AE CATHAY 個迎新都咁難達到
唔通真係又要買IPHONE

仆街, 尋日陽具鋪門口抽左 十張閃咭

am 過積分比人洗唔洗手續費

覺得幾舊水 - 一千有得搭cx 來回已經好開心

生日碌爆左張大新ba 又夠avios 飛多張 開心！！！

香港好似冇卡有得申請龍騰

舊客大媽卡係寄卡去屋企？
批咗成個星期都未收到信
打上去cs又話寄緊未到

我係舊客 但去分行拎

有冇人知hsbc vs 今期reward+ 個淘寶要點用先會中
用淘寶app 定網上版都係轉左我去支付佬
驚佢唔鬼計我

如果係m乜撚可以試下問下佢有無paywave 有既順手拎應該唔洗收
因為之後佢係咪都會出信問你換唔換

icbc幾張master有，玩到年尾

想問下大家
同一日收到哂4張hsbc啲優惠卡，偏偏就唔見有寄張visa 黎

正常係咪同一時間寄哂過黎？

極貴

拎到好好啦
一切都係睇運，遇到個好人既真係識野既就幫到手
唔好彩遇到d on9 明知佢唔識野 唔明係又hea 9人既就拿拿林收線，打比下個算

我之前都係優惠卡到先過主卡

星座卡大約一個半月收信拎卡
終於等到

你當時收到優惠卡之後，大約隔咗幾耐先收到主卡？

巴打雖然知你拎左卡
但都想問下你幾時先收到取卡信？
想參考一下個時間，因為我仲未收到
但CS又話2-3天

thx

2-3日左右

每次打上AE都係一種享受

你係學生但係開到pm? 你比資產定糧單佢？有幾多？

琴日收到

無記錯巴打星期2已經拎左卡？
我尋日先收到welcome pack
參考你既情況，睇黎我仲未收到取卡信應該係正常

岩岩睇野發覺原來已經大把大陸人黎開卡
然後返大陸用自己部pos機luk 海外簽帳

原來有得咁玩
照佢個講法每碌一萬就回到一舊水
咁真係每日碌幾萬好過返工

星期三

係架
而且大陸d pos機收費個d類別商家名全部可以自己教
根本check唔到係咪真消費

一個禮拜批卡
等多四日收卡

諗起第日飛轉j 台灣 都 7舊水

無老豆呀屌你 阿姐做緊野好耐囉
freelance冇糧單問你擺幾錢咋
使唔使爬返上個post留意你老母有幾錢呀

擺幾錢直接問銀行咪得囉駛乜喺度勞氣

其實真係睇運，都覺得自己今次算好彩。不過根據經驗都係夜晚過哂食飯時間打去好啲，啲CS比較有耐性。

昨日簽收同確認咗新卡，今朝先收到短訊話辧妥確認通手續 乜嘢Welcome Pack都冇 然後返到屋企先都仲未收到領卡信

BTW 諗緊好冇趁年尾用SHARE LIMIT 大法開埋大媽卡
但又怕佢最後批白金而唔係鑽石卡

我批左兩日後收到welcome pack
但而家都未收到信拎卡
Cs話2-3日，而家已經第4日
Btw 巴打你呢張唔係就係大媽卡咩
點解年尾又再開

信用卡討論區 (58) 迎接年尾消費旺季 發問前先睇 #1-#4